湯家驊：被DQ後法律上會視為一向都不擁護基本法

資深大律師兼行政會議成員湯家驊相信，法庭會考慮當事人的整體心態，去決定他是否擁護基本法。港大法律學院首席講師張達明認為，負面清單中的用字涉及價值判斷，並非明確的法律用語。

政府表明新例通過後，早前在選舉被裁定提名無效的四名區議員，會喪失議員資格。行政會議成員湯家驊認為，法庭考慮當事人是否擁護基本法，是會考慮當事人的整體心態。

湯家驊：「這不是追溯力的問題，而是當刻是否符合法律要求，可否出任議員。昨天做了一件事，被視為不擁護基本法，法律上會視你為一向都不擁護基本法。如果你一向不擁護基本法，當問題出現時，就要檢視你當刻是否不擁護基本法。如果是則沒有出任議員資格，喪失資格是由法庭裁決，不是律政司說喪失資格就是。」

聽講，還是個男的

佢都on9，當時係入閘做立法會候選人，唔係做區議員

當時做區議員唔撚駛宣誓呀on9

而家設限就係為將來只准一部分特權人士參選做好準備
到時搵個廣東話都唔撚講嘅人來做都得

所謂普通法唔會有追返轉頭真係笑話，2019年11月無所謂宣誓要求，你夾硬set一堆惡法去DQ當時民選議員

黑警+支那狗官+太監=港共曱甴集團

被發現衰十一後道德上會視為一生都係搞細路人渣

咪即係支那嘅終身被剝削政治權利囉

選區議員其實要簽擁護《基本法》和保證效忠香港特別行政區的聲明。

34.獲提名的候選人須遵從的規定
(1)除非符合以下條件，否則任何人不屬獲有效提名參加選舉的候選人 ——
(a)該人已以或已由他人代其以根據《選舉管理委員會條例》(第541章)訂立並正有效的規例所訂明的方式，向有關的選舉主任繳存按金；及
(b)提名表格載有或附有一項示明該人會擁護《基本法》和保證效忠香港特別行政區的聲明。

都唔係宣誓條例所訂明

湯：「昨天做了一件事，.....。」

條友推緊dq=唔擁護基本法=犯國安法
湯家驊不愧係ay師傅

擁護明明只係態度
竟然可以犯左一次就可以當永不翻身？
咁以後撞過車即係駕使態度永遠都唔好
衰過11永遠都戀童？

咪即係剝奪政治權利終身，講咁多把托

佢意思係區議員之前簽咗聲明話要擁護基本法，如果之後俾人認定不擁護基本法咪可以DQ，唔關宣誓事。

咩叫唔擁護基本法 有咩定義？ 基本法講有普選你地唔執行行為都係唔擁護基本法

所以咪話宜家係人治香港！

咁隨時都DQ得，老吹

揸車都有駕駛態度改進課程

佢都唔知自己講緊嘅係法律，定係乜

衰11 後 永遠都係性罪犯。

性罪犯點可以做律師/大律師?

11狀師你答下先